亮劍 中國恢復購買美國大豆

【彭博】-- 中國恢復購買美國大豆，讓川普選票基地的農民松了一口氣；同時，中國國家主席習近平正致力於與這位美國總統達成貿易協議。

美國大豆出口協會引述業內人士稱，中國進口商在過去24小時內已經購買了150萬到200萬噸的美國大豆，這些大豆料在明年一季度發貨。

此次採購是中國為緩解全球兩大經濟體之間緊張關係而做出的重要姿態。大豆已成為這場貿易爭端的典型代表，中國不再採購美國農業地區的大豆，而這些地區曾幫助川普在2016年贏得總統大選。芝加哥的大豆期貨也因此下跌，而美國中西部今年新收獲的大豆堆積如山等待買家。

這些貨物主要來自太平洋西北地區，將有助於減少美國大豆種植者的庫存壓力，上海匯易諮詢首席分析師李強表示，這些貨物可以緩解中國自己在第一季度供應短缺的情況。

儘管這些採購會讓豆農壓力有所減輕，但是進口協議三個月期限的性質，讓一些貿易商感到擔憂。嘉吉公司本月早些時候曾表示，美國可能已經錯過了向中國出售大豆的最佳時機，因為已接近南美收獲時節。

INTL FCStone上海辦事處的風險管理顧問Darin Friedrichs表示，這些採購可能有助於補充中國的供應，但是對於清空已經在美國累積的巨量庫存作用不大。